Créer un framework en C++ basé sur une interface en ligne de commande (CLI) pour charger des modules est un projet plus complexe que dans le cas de Python, mais cela offre une grande flexibilité. Voici comment vous pourriez approcher la création d'un tel framework en C++ avec une explication détaillée du code :

**Étape 1 : Création de la Structure du Projet**

1. Créez un répertoire pour votre projet. À l'intérieur, organisez vos fichiers et modules. Créez un répertoire appelé "modules" pour stocker les modules.

**Étape 2 : Modules**

2. Chaque module représente une fonctionnalité spécifique que le framework peut effectuer, comme la modélisation, la conversion de fichiers, la visualisation, etc. Chaque module sera implémenté dans un fichier C++ séparé.

**Étape 3 : Fichier Principal (main.cpp)**

3. Créez un fichier C++ principal (par exemple, `main.cpp`) qui servira de point d'entrée pour le framework. Dans ce fichier, vous gérerez le chargement des modules et l'interaction avec l'utilisateur.

```cpp
#include <iostream>
#include <string>
#include <vector>
#include <map>
#include <dlfcn.h> // Pour le chargement dynamique des bibliothèques partagées

// Définition de la structure d'un module
struct Module {
    void* handle; // Gestionnaire de la bibliothèque partagée
    void (*run)(); // Pointeur vers la fonction d'exécution du module
};

int main() {
    // Map pour stocker les modules chargés
    std::map<std::string, Module> modules;

    // Boucle d'interaction avec l'utilisateur
    while (true) {
        std::cout << "Entrez le nom du module à charger (ou 'exit' pour quitter) : ";
        std::string moduleName;
        std::cin >> moduleName;

        if (moduleName == "exit") {
            break;
        }

        // Tentative de chargement du module
        void* moduleHandle = dlopen(("modules/lib" + moduleName + ".so").c_str(), RTLD_LAZY);
        if (moduleHandle == nullptr) {
            std::cerr << "Impossible de charger le module." << std::endl;
            continue;
        }

        // Récupération du pointeur vers la fonction run
        void (*run)() = (void (*)())dlsym(moduleHandle, "run");
        if (run == nullptr) {
            std::cerr << "Module invalide." << std::endl;
            dlclose(moduleHandle);
            continue;
        }

        // Stockage du module dans la map
        modules[moduleName] = {moduleHandle, run};

        // Exécution du module
        run();
    }

    // Libération des modules chargés
    for (auto& pair : modules) {
        dlclose(pair.second.handle);
    }

    return 0;
}
```

**Étape 4 : Modules (modules/module_name.cpp)**

4. Chaque module est implémenté dans un fichier C++ séparé (par exemple, `module_name.cpp`). Voici un exemple de module simple :

```cpp
#include <iostream>

extern "C" void run() {
    std::cout << "Exécution du module de test." << std::endl;
}
```

**Étape 5 : Compilation**

5. Compilez le code en utilisant un compilateur C++ (g++ dans cet exemple). Assurez-vous d'inclure l'option `-rdynamic` pour permettre le chargement dynamique des modules.

```bash
g++ -o framework main.cpp -ldl -rdynamic
g++ -shared -o modules/libtest.so modules/test.cpp
```

**Étape 6 : Exécution**

6. Exécutez le framework en tapant `./framework`. Vous pouvez charger des modules en entrant leur nom, par exemple, "test".

**Explication du Code :**

- Le fichier principal (main.cpp) gère le chargement dynamique des modules à l'aide de la fonction `dlopen` et exécute les modules en appelant leur fonction `run`.

- Chaque module est stocké dans une bibliothèque partagée (fichier .so) qui est chargée dynamiquement.

- Les modules sont stockés dans une map où la clé est le nom du module et la valeur est une structure contenant le gestionnaire de bibliothèque partagée et le pointeur vers la fonction `run`.

- Lorsque l'utilisateur entre le nom d'un module, le framework tente de charger ce module à partir du répertoire "modules" et exécute la fonction `run` du module.

- À la fin de l'exécution, les modules sont libérés à l'aide de `dlclose`.

Ce code montre comment créer un framework en C++ avec une CLI pour charger et exécuter des modules dynamiquement. Vous pouvez étendre ce modèle en ajoutant plus de modules et en personnalisant les fonctionnalités de chaque module selon vos besoins.
